Tõnnis Kusik ja Elias Wilde Kokkoralt, Semen Iwanow Koslohwi wasto, wõlgo jänud woori rahha pärrast.
Tõnnis Kusik ja Elias Wilde tõstsid kaibust Semen Iwanow Koslohwi peale, kes neid palkanud wenne maale kalla woori weddama ja wooro rahhast 3 rubla 88 k. höb. wõlgo janud, mis seija maale maksmatta.
Semen Iwanow annab töeks, et 3 r 88 k ei ole välja maksnud i sedda rahha tõmbab temma agga warguse pärast mahha._ Sel ösel kui Tõnnis ja Elias omma hobbestega Ninnal olnud, warrastud temmal Semenil kaks wakka linnased ärra, mis Kwassi tarwis jämmedaste tambitud ollid. Need mõllemad mehhed ei ollnud öömajal mitte Semeni jures, wais läksid Iwan Tofimow Skorohodowi jure. Kui nüüd Semen ommiko näggi et temma jures linnasid warrastud, arwas temma sedda Tõnnise ja Elia peale, läks sepärrast ka Kulla sotskiga Skorohodowi maijasse ja leidsid siis seal kohhas, kus Kokkora meeste hobbesed seisnud, jämmedaste tougatud linnaseid maass, kelles Sotski prowi wõttis ja ühte kottiko panni. Iwan Trohwimow Skorohodow, Semen Koslohwi naene ning Fekla Iwanowna tunnistawad et leidnud selle pangi küllest, kellega Tõnnis ja Elias hobbestele wet winud linnaste itmid._ Iwan Trofimow annab peale sedda üllese, et temma jures hobbosid ehk muud ellajid ei olle seismas olnud, kui agga ükspäinis Kokkora meeste hobbesed.
Ninna külla kohtomees panni selle prowi, mis Koslohwiga korjanud kohto lauale ja tunnistas omma ammeti wande peale, et proow wissiste see sammo on mis sai korjatud sealt kohhast kus Kokkora meeste hobbesed seisid._
Kohhus kaes prowi läbbi ja leidis et jämmedaste tambitud linnased on, nisuggused kui aga wennelassed aino üksi prukiwad Kwassi tarwis.
Tõnnis Kusik ja Elias Wilde ei wõinud walleks aijada et hobbesid linnastega sötnud, ütlesid agga et mitte ei olle Koslohwi käest neid warrastanud.
Et kül mehhed wargust taggasi aijawad, sai siiski selle tunnistusse peale moistetud, et Koslohw warrastud 2 wakka linnased
